港版國安法｜中槍曾志健缺席聆訊：尋美庇護不果 背拘捕令逃亡 續為自由發聲

極權之下，要承受5年起跳的牢獄生涯抑或遠走高飛？原定今午上庭、首名中實彈的19歲抗爭者「健仔」曾志健選擇缺席暴動案審訊，他在審訊前透過海外組織聯絡《蘋果》，明言絕不「自投羅網」，寧願活在拘捕令下逃亡。雖然人身自由受限，但他指已與其他同道帶着面對死亡的心理準備，繼續為自由發聲，向世界各國呼救。曾志健又首度披露，今年10月他與幾名抗爭者及鍾翰林打算一同進入美國駐港總領事館尋求庇護的經過，指美方一度稱會收留他們，但在眾人抵達領館後，美方卻要他們離開。

現年19歲的曾志健，去年10月1日全港多區爆發警民衝突時，在荃灣大河道附近被一名警長以實彈近距離向左胸口開槍射傷，子彈射穿肺部距離心臟僅3厘米，一度危殆。他被捕後遭控暴動及襲警等罪名。曾志健原定今午要上庭出席暴動案審訊，但未有現身。

現年19歲的曾志健，去年10月1日全港多區爆發警民衝突時，在荃灣大河道附近被一名警長以實彈近距離向左胸口開槍射傷，子彈射穿肺部距離心臟僅3厘米，一度危殆。他被捕後遭控暴動及襲警等罪名。曾志健原定今午要上庭出席暴動案審訊，但未有現身。

美領尋庇護被拒感遭「出賣」

他們5人經在英港人組織「Friends of Hong Kong」協助下，原計劃10月27日前往美領館。惟早到10分鐘的鍾翰林迅速被警方國安處人員拘捕，其餘4人擾攘半晝最終成功進入領館。曾志健指，當時身在屬美國領土的領館，「心諗終於有救啦！」豈料事態急轉直下，甫開始「流亡」的第一小時，就遭領館職員以「無法幫忙」為由敷衍及要求離開。曾志健形容心情「由天堂跌落地獄」，感到似被「出賣」。

曾志健表示，事發後料警方將可能以國安法中分裂國家等罪名加控他們等人，連同本身肩負着暴動及兩項襲警罪，只見刑期無止境，故決定不會出席今日法庭再訊，通緝下開始逃亡。

曾志健形容本港司法制度不公，拒絕再「自投羅網」，現時處境猶如走進另一監牢，同樣失去自由，但他指已準備好未來十年八載要以此方式生活，至少享「精神上的自由」，撇開被不公義的政權加上帶罪的烙印。「如果有如果，如果知道（美領）無法幫助，或多或少有啲後悔，唔會孤注一擲。不過事已至此，一定會照顧好自己點都唔放棄。」

曾志健透露，當日尋求美方庇護的4人暫時全部安全，近期亦未有察覺到遭監視、竊聽等情況。自10月有計劃尋求庇護後，他已切斷與家人、友人間的聯繫，而在計劃出岔而踏上逃亡之路後，他更切斷所有外界聯繫，僅會與上周流亡海外的女友報平安，交代一萬個萬一，甚至無法再見的最壞打算。即使如此，他亦沒有向女友透露目前所在地或未來計劃。

在英港人組織：盡力協助在港4人

身負非法集結、刑事毀壞等控罪的Ansen，本身是美籍華人，當日與曾志健一同尋求前往美領館尋求庇護，他早前已缺席審訊。在逃亡途上的他表示，對過往所有決定並不後悔，4人現時情況並不絕望，但已有面對死亡的心理準備去「殊死一戰」。他指逃亡期間，會繼續接受媒體訪問，在多個渠道中為港人道出苦況，及請求各國為他們4人提供協助。他又指以一己之力對抗極權之時，期望香港人切勿鬆懈。

在英港人組織「Friends of Hong Kong」發言人Malcolm表示，因事件發展至今涉及由多個國家介入，情況尚未明朗，對幾人現時情況無可奉告，並指會密切關注及盡力協助在港4人。

根據資料，美國當局表明在國外的使領館無權提供庇護，美國僅向在美國境內的個人提供庇護。

首個抵達美領館附近而再度被捕的19歲學生動源前召集人鍾翰林，兩年間最少三度被捕，肩負6項控罪，包括罪成等候本月尾判刑的侮辱國旗和非法集結兩罪，以及延至明年初再訊的煽惑分裂國家、串謀發佈煽動性刊物和2項洗黑錢共4項罪名。自10月27日被捕後，鍾一直還柙不准保釋，在牢中度過聖誕新年，對外只留下一句「香港人撐住」。

還柙期間，鍾翰林一度捲入懲教體罰囚友事件。前香港眾志秘書長黃之鋒上月在Facebook指有壁屋懲教所人員，要求鍾步操超過4小時，至胃痛仍不能停止。署方否認指控，最終由前學生動源成員複述鍾說法解畫，指虐囚做法並非只針對鍾，而是共10多名還押人士。

要平安

美國駐港領事館係咪由deep states 控制？

唔好覺得下下人哋都會幫手

健仔facebook:

平安

所有流亡手足都要保重

入美領撚有用咩
入左去咪又係香港領土 雖然黑狗冇權拉人
但變相24小時黑警係出面cam實
唔通係一世都唔出黎？
直接著草走先岩
美領拒絕都好正常

保重呀健仔

推推

駐港領事館唔會幫，出唔到境

走到就得了

美國當局表明在國外的使領館無權提供庇護

They will be back

咪傻啦，乜柒都deep state

希望健仔可以同佢女朋友一齊慶祝聖誕

美領唔收人可能都係多年黎外交交易既結果

你見咁多年黎駐極權國家既美領都甚少出過新聞話收留邊個邊個民運人士

露營必須酒！

根本所為法治唔係幫受害者 比黑警老謀都比人告返轉頭分分鐘坐幾十碌 早走早著

想問點走
你請傭兵幫手大飛護航？

香港無法治無公義㗎喇 坐唔坐睇個官咩人

Trump只系美國（本土）總統

海外領事館 呢D山高皇帝遠

你話呢

一切小心

其實有無理解錯 佢地仲係香港 只係搵緊方法走
好驚佢地會出事

應該離開咗香港？

貨櫃碼頭

2個問題
第一: 健仔而家仲係咪香港?
第二: 你真係信美國佬會真心幫香港人?

就算走咗都要小心共匪

你人響美國領事館
點出到去離開香港姐

梗係靜靜雞走去外國啦

我都係咁理解 希望唔係

其實冇
係有班精神勝利撚係到打飛機

救佢個啲手足咁就坐10年，佢就去美國等「水魚家長」養
呢啲垃圾人渣死撚咗去算啦，俾人拉到終身監禁都嫌短

根本美國境外既美領一早講明幫唔到手，自己仲要戇戇鳩鳩衝埋去

仲衝美帝領事館庇護
一早講左唔得架啦
要美帝庇護就要入美帝本土

我淨係知支共想香港人死就夠
所有無與虎謀皮嘅都係盟友 period

咁就唔知
我諗大機會仲係香港

去左外國 反而應該高調
令中共有所顧忌

你睇左蘋果講咩未啊 係有職員話幫到手佢地先博咋 你係咪搏屌

又捉一件

美領館： Who?

真係安全先同你講啦

海關狗睇到實
隨時運人仲難過運槍

記得之前有套講東德嘅戲都係話嗰度嘅美國領事無法提供庇護

從來冇信過

19歲就咩前途都無哂，著草又唔成功

只可以話共同敵人
要講無條件支持既盟友的話基本上真係無

如果走左 真係唔好再番香港

得罪講句
係唔係理解錯？
外國領事館可以申請政治庇護真係冇聽過

邊個嚟

唉 d狗周圍都係線眼 仲係香港就咩人都信唔過 好痛苦

邊個咁大整蠱話領事館幫到手

佢就真係應該大飛去台灣

睇內容似喺香港搵到一個安全地方長住
不過應該成世都冇得行出街

你又知唔成功

咁撚多5毛
又多傻閪問呢問路
俾你推理到佢係邊好撚勁咩 柒頭
人地俾人一槍實彈打落心口呀屌你老母

天真得令人絕望
仲想去美領

唔好下下都deep state好唔好

1. 我覺得仲係, 所以唔明點解咁高調
2. 黑心咁諗, 美國佬分分鐘最唔想流亡
留係香港仲make 到noise
去到美國英國變到冇價值

原因係當有一個accept開咗先例
就會有好多人都沖入去尋求庇護

唔好乜野都deep state，比著你係美國政府
你都要諗下accept完 個情況會變成點
先考慮落唔落決定

你係唔係搏屌至真，佢哋出發前美國領事館從來都冇確認會收留佢哋，直到佢哋夾硬到咗，職員唔通即刻趕佢走咩，再幫佢問多次都係唔得先趕佢走

我諗果陣都係死馬當活馬醫 臨死仲講咩機會率 一線生機都試下啦

佢咁講, 我唔敢信
唔通比你成世人住領使館咩

依家全天候監察，仲話着草？

香港邊到黎安全地方長住
到到都有cam
講到尾真係想佢走到得聲東擊西製造機會比佢走
不過值唔值同有冇人肯做咁解

指美方一度稱會收留他們

你講嘅係人都知。重點係一開波比美領fake左

分化撚五毛全面進場 手足請睇路

在英港人組織「Friends of Hong Kong」發言人Malcolm表示，因事件發展至今涉及由多個國家介入，情況尚未明朗，對幾人現時情況無可奉告，並指會密切關注及盡力協助在港4人

多謝

好老實
領使館係無咩野可以做到

解放軍唐鳳都要自己出來投降

#14

有職員都係香港人都係無美國身份
當係普通打工
係咪叫佢去睇下領事館幫唔幫到手咋

邊撚個同你手足
當人condom就有份

夾硬逼人收留你，使唔使核突到咁

完全封鎖咗

知道佢離開咗香港我好開心
留喺到只會被逼害

「Friends of Hong Kong」

你講官方承認？ 咪玩啦 點會公開講架 依d一定係袐密進行
當個領事館職員都咁同個美國公民講 我唔覺點解唔信 除非話佢地4個老屈領事館職員啦 我寧願相信係比老美冼左一鑊

Ok bye

成功咗就一早好似佢條女咁扮可憐去籌旗啦，仲駛講來龍去脈咩

連登軍師

直接去美國先可能有用
入美領點帶你走

推

佢仲喺香港夠膽光明正大咁講走佬

美領係美國領土

好明顯係有人比山埃老點佢地啦領事館係人地地頭點收呀 唔通做阿桑奇咩

現時處境猶如走進另一監牢，同樣失去自由，但他指已準備好未來十年八載要以此方式生活，至少享「精神上的自由」

呢段已經自爆就係因為周圍都係cam
佢應該搵到個地方就唔可以再出街。要靠人照顧接濟
一出街就俾人捉到 所以應該10幾年唔出得街冇晒自由

我唔想知

唔收留唔緊要但係根據健仔咁講 應承完會收留但係又要佢哋走呢下好撚仆街（前提健仔冇講大話啦）

有咩幫到佢

咪玩啦，從來都唔係講緊官方承認，係事前連一個口頭嘅承諾都冇吖，唔好整稻草人啦唔該

我寧願相信係曾生一廂情願

呢個post咁撚多五毛搵食

繼續關注佢嘅消息
其他嘢有其他人會做

美領fake佢地無着數，溝通錯誤既可能性大啲

「美方卻要他們離開。」

已block 898

咁點解唔老老實實認罪坐監，至少唔使擔驚受怕，同埋最多咪坐幾年

老美出賣手足

咁又點
入左去咪即係成世出唔番黎
同坐監有分別?

有冇戲名?

你又唔係佢地 你又知無口頭承諾 佢地就已經公開講左係有職員口頭承諾啦喎 你有無睇 你一係就搵野做證據反駁 唔係就唔好老吹啦

你去到美國本土咪收留你囉
你去香港美領做乜鳩，電影睇太多？

Wa

大使館車走囉 但一個大國唔會去到咁盡

無點，我純粹想更正呢樣

唔好咁快二元歸邊，以為非黑即白有人講大話。

你試下做中間人聯絡兩邊就知，兩邊要同步認知一啲都唔容易。

佢哋個意思係到咗領事館職員話有安排，而唔係事前同佢哋確認過

一出美領已經拉到 車去邊?

Show blocked user
一早block 9左呢隻5毛

車去附近狗屋掛

究竟五毛有冇諗過分化招式 好撚低手

冇信過任何一個國家真心幫
政治就係咁
希望大家平平安安

一陣美領出通告澄清根本無答應過收留就搞笑啦

冇乜好估佢係邊, 只係想佢平安

美國本土以外係唔會俾庇護既, 但係美國會去本土以外幫人

無人答到你，知既亦都唔需要答你

希望係已經離開咗香港啦

老實講 溝通誤會多 你依加打去美領講人道救助 佢都會肯

只係你地諗既人道救助同國際法或者美領既唔同

Ansen憶述，5人在海外組織協助下請求美領館庇護，事前雙方已多次協商，包括書信來往以及直接通話，內容白紙黑字表明兩大請求：提供庇護收容所，及在合適時機帶幾人離開香港。他指請求已獲美方確認，又稱美國國務卿蓬佩奧亦了解事件。

除非你話確認個意思係noted only

願平安歸健仔

成班人字又唔睇，腦又唔用

你黑警一開波就捉咗人
即係mon到實一實
成件事無得低調咁出手
對外一定話幫唔到手
想自己有把柄比港中共手？

入面講到明一開始話ok
之後鐘翰林比人捉走先唔ok
有乜原因導致呢個改變？
我門面話唔幫手，後面係咪真係唔幫？
咪睇小黑警同香港嘅監控
點解黑警唔捉埋其他五個？

香港人係時候學咩叫外交
成件事可能係交易
交低一個有身份，大大聲講美領幫唔到手
換其他四個平安，所以之後先無人監視
捉得一個，其他你覺得捉唔到？
而家係兩邊都交到差
外交玩緊咩，唔可以只睇門面發生緊嘅事

大使館車唔拉得架

手足要加油，多謝你叫香港人唔好害怕改變同恐懼

係所有手足

其實會唔會鍾翰林係自我犧牲引國安處出嚟 試到有人監視緊所以要轉口風 然後搵人扮佢哋離開 其實佢哋一路到仲喺入面 所以係另一監牢 香港咁細真係會有其他地方安全?

真咩？

佢又唔係d國際大人物
美國點會咁保佢呀

睇返一次沈旭暉講點解領事唔收先
其實肯收個門檻係好高

確認= noted

同意=agreed

On9
領館package同你講係rpg都唔可以阻架
你真係唔L識

咁又係，
走左既唔洗諗住返黎，
未走既唔好諗住走到。
這就是香港省。

毒果

國外的使領館無意對無利益人仕提供庇護

我講得有錯咩？

保得一個就要保第2個
又保得幾多個
佢又唔係國際大人物

美領除非有白宮指示要救重要人物
否則都唔會收人

好人一世平安

在英港人組織「Friends of Hong Kong」發言人Malcolm表示，因事件發展至今涉及由多個國家介入，情況尚未明朗，對幾人現時情況無可奉告，並指會密切關注及盡力協助在港4人。
睇黎真係走唔到

唔好提d口水佬啦。
佢9up理論就叻。

返大陸再走

正解，呢件事根本係逼人收留佢，玩咩

咪咁小學雞啦 多次協商 都會咁犯依d silly mistake?

係咁衝出黎俾人block

唔係silly mistake...係夾硬迫人收留佢哋

佢離開咗香港未？
諗下辦法

咁應該點做?
佢9up理論就幫到班後生仔?
成撚日得把口既偽君子。

Block

俾你打一槍幾乎死，還要被起訴
特衰政府仲有人性嘅話？ 就應即時撤控

佢純粹從事實上講係做唔到，咁你想點？夾硬講大話老屈美領幫到所有人？

阿桑奇咁大人物
匿係領事館7年都出唔到黎

政治監一日都嫌多，走左唔好返黎

一切平安

人哋講個事實出嚟話人偽君子
佢所謂9up就係叫人唔好ff美國領事館會幫到咩
除非你背景好有份量

假如你知點做，你會唔會拍片出教學？

如果有心保佢 佢坐大使館車開埋窗比人見都得 但唔會咁做 除非世界大多數強國都讚成你咁做

點解仲妄想政府有人性？
恨不得一個一個行刑式處決

有一部分連登仔真係癡撚線，只係想聽佢地想聽到既野

係國際社會上佢只係no body
分分鐘係美領門口個實Q已經趕佢走

研發潛艇

有分門面同後面
大人物先連門面都會保

trump夠日日都話xi係佢best friend

健仔加油

應該唔大機會所有嘢都俾人收咗 要奇蹟先走到

除非你係方勵之嗰種

已封鎖會員 - 飲完奶茶會肚痛

條友五毛黎

有分返咁上下人哋先會保你啦
你估上年出過黎行入去就會保你咩

Scmp其實引述佢話美領石Q收指令有四個人去
依樣我信，不過可能係被當普通接見

🛂By Any Means Necessary
If you're not ready to die for it
put the word 'freedom' out of your vocabulary.

在英港人組織「Friends of Hong Kong」發言人Malcolm表示，因事件發展至今涉及由多個國家介入，情況尚未明朗，對幾人現時情況無可奉告，並指會密切關注及盡力協助在港4人。
#探子

希望哩班後生仔可以平平安安

會的

連登仔最初都成日講沖入領事館㗎喎

美領會庇護............美國人民

佢咁講嘅意思即係仲係香港喎

健仔

push

其實deep唔deep state都唔可能收佢哋
但講真美駐港領事喺deep state睇既成數極高

王立軍呢d拎哂情報都被拜登出賣，一般港人更加唔使講

唔小心禁到負評

要大步檻過

就算人地收留都走唔到,同坐監冇分別
認左暴動坐4年就走得
阿桑奇匿左係英國厄瓜多爾大使館7年咪又係要出黎

連登最鍾意鳩噏領事館係外國領土

如果真係仲係香港
我哋幫到佢嘅就唯有不斷報哨

ballon
中文好似叫翻牆熱氣球 嗰陣我特登入戲院睇

而家係拜登做總統呀

仍然在香港

健仔， 一路平安， 萬事小心

乜柒都賴deep state
愛侵力係咁上下

我就唔信美領同佢地講過一定可以收留佢地
美國連中國高官比人批鬥走入去都推番佢出去
健仔同其他幾個唔出名既手足係政治上算係咩

頂住

更正你一點 美領係美國領土

fake 先係重點

平安！

this is cctoy, just care about sentiments, don't care about the truth

咁又係，
美國佬連黎智英都保唔到。
又點會保到班後生仔。

佢9up都係講緊佢啲方法，而家都唔敢再講

學者係講理論、講歷史同國際慣例
不如聽完個理論再諗下香港有咩獨特之處打破理論
唔係9up人哋9up

真正有heart好學嘅學者唔怕自己錯
對有新嘢可以打破以往理論仲好雀躍
但係咁易揾到破口就係革命家唔係學者

保重

未啦 仲係香港

睇過 幾刺激

你真係誤解左

其實唔幫手就算，呃咗人去又趕人走，好似幫支共設個大伏喺度

1999年10月，港府與美國方面曾簽訂地契修訂協定，將用地的批租期由原來的「75年+75年」模式，改為讓美方以4400萬港元購入地皮永久業權（freehold），延長地契年期至總共999年，於2949年才到期。

呢鑊點睇都係美領有問題，係你叫人去領事館話會幫手，去到又叫人走，咁即係明水鳩班手足俾狗拉

你係幫唔到手就早出聲啦

願好人平安

呢點我同意

唔似嚮度 佢話同美國公民一齊
如果嚮香港咁講根本無意義
應該走左未公佈

唉

內文都唔係咁寫 盡力協助在港4人

呢個垃圾channel

健仔睇到想喊,撐住呀
點解美領又話幫又唔收留架,玩野咩屌

之前連登仔話入到美領就得架喇，之後美領會用專車(專車係屬於美國領土，中共都唔可以截停架) 車你去機場座專機嚟開香港。
出嚟講兩句？？

未走唔出庭有咩意思？

樓主間少咗part

係咪一路唔撚流落車，成部車車上部飛雞度呀on9!!
定係部車水陸兩用，直接衝落海走？

相信係比連登仔fake咗

平安 加油

好人一生平安

on9狗車圍住咪會強制落車

兒登仔都好信

當時我都有咁講架，仲比佢地吊到佢仆，而家好想佢地出返嚟講兩句姐

Sor

咁撚戇鳩讀讀下書先
咪出嚟俾人笑你無知

鸚鵡學舌學到新詞就要用下
不過亦可能係對家故意濫用 用撚到爛等人唔信事實存在

咪就係 根本得領事館個地方係屬於美國
佢行出條街一步已經保唔到佢 點走

算啦
依到好多小朋友諗野好簡單

He is free and safe now

諗起一首歌，暴龍歌

指美方一度稱會收留他們，但在眾人抵達領館後，美方卻要他們離開。

重點應該係呢句喎

唔一定係美領
要睇下個friend of hks 點拆

有親人消息指有狗上門逐戶問有冇收留姓曾年輕男仔，又問單位幾人住，租定買，住左幾耐。

希望健仔已經唔喺香港，有D擔心

唔使喺度講..